﻿**COMAND**  
python train.py --gpu_index=3 --period_len=240 --input_len=60 --load_model_dir=network_models/240_60/  --from_date=201901281600 --lr=1e-5    
이어서 학습하는 것은 1달 단위로 하고 lr 은 1e-5 로 해서 5에폭 미만으로 돌리면 됨  




**Pipeline**  
[Data crawler 1]  
[Data crawler 2]  =>  Data organizer => RNN modules => portfolio modules  
...               =>  
[Data crawler N]  

Data crawlers only collect economic data (e.g. the financial statement, balance sheet, macro-economic indices, not human-readable news)  
  
**open API 코딩**  
- 종목코드, budget, 목표매수 가격을 인자로 받도록  
- 매도 호가창 정보를 가져오기  
- 특정 가격에 주문을 넣기 (debugging 해야함 - 공인인증서가 필요하여 미루고 있음)    
- 매입을 하고 나서는 실시간으로 가격을 보면서 팔지 말지를 체크  
- 보유 deadline 을 설정 (e.g. 단기 매매의 경우 그날 산것은 그날 다 팔도록 설정)  

**inference 코딩**  
- 매분 naver 에서 정보를 가져오고 있음 - 2800여개의 종목을 1분마다 모니터링 하고 있음  
- mean, variance (Bernoulli, 단 variance 에 lower bound 둘것) 반환  

**portfolio engine**  
- 현재 budget 을 알고 있어야함  
- 해당 종목이 오늘 몇퍼센트 올랐는지 체크 (이미 X% 올랐을때는 사지 않도록)  
- mean, variance 를 바탕으로 최적의 포트폴리오를 계산하여 종목코드, budget, 목표 매수가격을 반환  
- 오늘 산 종목들의 정보를 가지고 잇어야함  
- max cap 을 설정하고 (Budget/N_max) 차등을 줘서 0.2,0.4,0.6,0.8,1 배수만큼 투자   
  
**Short Term (few items at a time)**  
*** REQUIREMENT ***  
1. performance: high precision  
2. speed: 처리 속도는 CPU 로 처리해도 됨  
*** TODO ***  
1. model (fine-tune everyday)  
2. API coding  
3. model architecture search  

초급등주들의 특징  
- 가격이 비교적 저렴  
- 코스피는 15000원정도가 맥스  
- 코스닥은 5만원 정도 되는 주식도 있음  
- 급등은 10-60분 이내에 발생  
- 손절: m% 하락시
- 익절: (최고점-시작점) 의 x% 이상 하락시  

상승 구간, 비 상승구간의 정의 (ETF 제외)  
- 상승 구간 v0: 최고점 대비, (최고점-시작점) 의 x% 이상 하락 하지 않고, 시작점 가격보다 떨어지지 않으며 최종 상승 폭이 p% 인 구간   
- 상승 구간 v0: 최고점 대비, (최고점-시작점) 의 x% 이상 하락 하지 않고, non-decreasing 하며 최종 상승 폭이 p% 인 구간   
- 상승 구간 v0, v1 의 문제점: 시간의 길이가 다양함 (최대 400분까지 존재)   
- 상승 구간 v2: k분 이후~T분이후 시간내에 0~k분까지의 max 값보다 p% 상승하면서 0~T분 사이에 0분째의 가격보다 떨어지지 않는 구간  
- 상승 구간 v3: k분 이후~T분이후 시간내에 0~k분까지의 max 값보다 p% 상승하면서 0~T분 사이에 0분째의 가격보다 떨어지지 않는 구간이고 가격 변동이 포함된 구간  
- 상승 구간 v2, v3 에 버그가 있었음. (inference 시 input 으로 들어가는것은 k분째임)  
- 상승 구간 v4: k분 이후~T분이후 시간내에 0~k분까지의 max 값보다 p% 상승하면서 k~T분 사이에 k분째의 가격보다 tolerance 이하로 떨어지지 않는 구간이고 가격 변동이 포함된 구간    
- 비 상승구간: 상승 구간이 아닌 구간  
문제 정의  
- 상승 구간의 k 분 의 거래 내역을 통하여 상승 구간에 있는지, 비 상승구간에 있는지 맞추기   
coding strategy  
- parameter 들은 변경하면서 학습할수 있도록 코딩  
- 데이터 statistics, input sample 들도 뽑을수 있도록 코딩  

current data crawler  
- fix-yahoo-finance: Open, High, Low, Close, Adj Close, Volume (사용하고 있지 않음)  
- naver finance: 체결시각, 체결가, 전일비, 매도, 매수, 거래량, 변동량   
	- 매일 naver finance 에서 당일 급등한 종목, 전체 종목의 거래 내역을 crawl 한뒤 csv로 저장  

current data organizer    
- data cleansing   
	- 9시 부터 1분마다 indexing  
	- 비어있는 부분  
		- chaegyol price, chaegyol_price, junilbi, maedo, maesu, korae_all: forward-pass and then backward-pass  
		- byundong:0  

current RNN modules  
- 2 LSTM - 2 Dense  
- 2 bidirectional LSTM - 2 Dense  
- random search 로 찾기  
  
current inference  
- 가격변동이 없으면 inferencen 에서 0 으로 처리 (상승구간 v3 사용)  
- csv 를 incremental 하게 증가시켜서 마지막 rows (최근 시간) 처리  
   
실험 결과  
***DATASET: soaring stock history (20181124)***  
LSTM, 거래량 log  
Validation prec: 0.913793103448, acc: 0.90611814346, sen: 0.989498249708, AUROC: 0.697039250131  
Validation prec: 0.914194915254, acc: 0.914556962025, sen: 1.0, AUROC: 0.744652716243  
LSTM, 거래량 log   
Validation prec: 0.908227848101, acc: 0.908227848101, sen: 1.0, AUROC: 0.429092074172  
Validation prec: 0.905063291139, acc: 0.905063291139, sen: 1.0, AUROC: 0.456714581715  
bidirectional LSTM, 거래량 log   
Validation prec: 0.924708377519, acc: 0.924050632911, sen: 0.998854524628, AUROC: 0.747079037801  
Validation prec: 0.912262156448, acc: 0.912447257384, sen: 1.0, AUROC: 0.773825915071  
***DATASET: all stock history (20181124)***  
bidirectional LSTM, 거래량 log   
Validation prec: 0.81459385039, acc: 0.810927390367, sen: 0.601898948796, AUROC: 0.861059165721  
bidirectional LSTM, 거래량 log, class balanced  
Validation prec: 0.815012106538, acc: 0.812724658519, sen: 0.587639664804, AUROC: 0.857177355703   
***DATASET: all stock history (20181212)***   
bidirectional LSTM, 거래량 log, class balanced, validation date 별로 구분          
Validation prec: 0.838886353263, acc: 0.807400379507, sen: 0.522901849218, AUROC: 0.847513300902  
***DATASET: all stock history (20181229)***   
bidirectional LSTM, 거래량 log, class balanced, validation date 별로 구분          
30_15 => 의미 없음 Validation prec: 0, acc: 0.992566759414, sen: 0.0, AUROC: 0.793095131512  
60_30 => Validation prec: 0.458041958042, acc: 0.971549590922, sen: 0.0413705984526, AUROC: 0.856560014776  
120_60 => Validation prec: 0.669984686064, acc: 0.919917973377, sen: 0.175914756735, AUROC: 0.828446603945  
240_120 => Validation prec: 0.726095003085, acc: 0.803664032247, sen: 0.40579210481, AUROC: 0.812030910031  
***DATASET: backtest (20190113)***   
Threshold 0.8  
- INPUT LEN 120 => Validation prec: 0.692307692308, acc: 0.684440907282, sen: 0.0224159402242, AUROC: 0.836154988967  
- INPUT LEN 60 => Validation prec: 0.982142857143, acc: 0.895943668753, sen: 0.0308468872686, AUROC: 0.856078908653  
- INPUT LEN 30 => Validation prec: 0.5, acc: 0.964053638941, sen: 0.000821692686935, AUROC: 0.861943997662  
Threshold 0.85  
- INPUT LEN 120 => Validation prec: 0.571428571429, acc: 0.680660565062, sen: 0.00249066002491, AUROC: 0.836154988967  
- INPUT LEN 60 => Validation prec: 0.969696969697, acc: 0.894559460761, sen: 0.0179472798654, AUROC: 0.856079022086  
- INPUT LEN 30 => Validation prec: 0.0, acc: 0.964024102079, sen: 0.0, AUROC: 0.861943997662  
Threshold 0.9  
- INPUT LEN 120 => Validation prec: 0, acc: 0.680461599682, sen: 0.0, AUROC: 0.836154988967  
- INPUT LEN 60 => Validation prec: 0.666666666667, acc: 0.892753972075, sen: 0.00112170499159, AUROC: 0.856079022086  
- INPUT LEN 30 => Validation prec: 0.0, acc: 0.964024102079, sen: 0.0, AUROC: 0.861943997662  
Threshold 0.95  
- INPUT LEN 120 => Validation prec: 0, acc: 0.680461599682, sen: 0.0, AUROC: 0.836154988967  
- INPUT LEN 60 => Validation prec: 0, acc: 0.892693789119, sen: 0.0, AUROC: 0.856078908653  
- INPUT LEN 30 => Validation prec: 0.0, acc: 0.964024102079, sen: 0.0, AUROC: 0.861943997662  
***DATASET: all stock history (20190118)***   
bidirectional LSTM, 거래량 log, class balanced, validation date 별로 구분          
60_30 (0 epoch) => Validation prec: 0.575197889182, acc: 0.963929450369, sen: 0.0246299853124, AUROC: 0.810498369832  
90_45 (0 epoch) => Validation prec: 0.55737704918, acc: 0.94238398963, sen: 0.0739206957242, AUROC: 0.803730309503  
120_60 (0 epoch) => Validation prec: 0.666012173572, acc: 0.911609944485, sen: 0.267571191922, AUROC: 0.839355506228    

**단타 thresholding for models trained until 20190410 and tested on 20190502**
INPUT LEN 3 => AUROC: 0.793588229790721  
thresh: 0.006306225899606943, prec: 0.007079646017699115, acc: 0.9794688131626538, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.006418587031717218, prec: 0.007233273056057866, acc: 0.9798943299882983, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.006493522120373595, prec: 0.0073937153419593345, acc: 0.9803198468139428, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.006621803556169779, prec: 0.007547169811320755, acc: 0.9807099039041168, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.006707457169814388, prec: 0.007722007722007722, acc: 0.9811354207297613, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.0068954061526729105, prec: 0.007889546351084813, acc: 0.9815254778199355, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.007017642848801858, prec: 0.00808080808080808, acc: 0.9819509946455799, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.007192406337708227, prec: 0.008264462809917356, acc: 0.982341051735754, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.007454151211648602, prec: 0.00847457627118644, acc: 0.9827665685613985, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.007722519813295529, prec: 0.008676789587852495, acc: 0.9831566256515727, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.007947707491717833, prec: 0.008908685968819599, acc: 0.9835821424772171, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.008214766102633908, prec: 0.0091324200913242, acc: 0.9839721995673912, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.008504492306739709, prec: 0.009389671361502348, acc: 0.9843977163930357, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.008684934516038205, prec: 0.00963855421686747, acc: 0.9847877734832098, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.00899383625281701, prec: 0.009925558312655087, acc: 0.9852132903088543, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.009282076826357111, prec: 0.01020408163265306, acc: 0.9856033473990284, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.009527885450088187, prec: 0.010526315789473684, acc: 0.9860288642246728, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.010021061218362682, prec: 0.01084010840108401, acc: 0.986418921314847, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.01034696063749053, prec: 0.011204481792717087, acc: 0.9868444381404915, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.010691189492235378, prec: 0.011560693641618497, acc: 0.9872344952306655, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.0109382503646977, prec: 0.011976047904191617, acc: 0.98766001205631, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.011385542739714923, prec: 0.01238390092879257, acc: 0.9880500691464842, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.011879043539567868, prec: 0.012861736334405145, acc: 0.9884755859721287, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.012229826814514039, prec: 0.013333333333333334, acc: 0.9888656430623027, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.012720467142609094, prec: 0.013888888888888888, acc: 0.9892911598879472, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.013401218271833295, prec: 0.01444043321299639, acc: 0.9896812169781214, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.013843266008307677, prec: 0.01509433962264151, acc: 0.9901067338037658, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.014525424746074243, prec: 0.015748031496062992, acc: 0.9904967908939399, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.01518073624798226, prec: 0.01652892561983471, acc: 0.9909223077195844, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.015603967087001423, prec: 0.017316017316017316, acc: 0.9913123648097585, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.01644230580755636, prec: 0.0182648401826484, acc: 0.991737881635403, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.017207293105976813, prec: 0.019230769230769232, acc: 0.9921279387255771, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.018050962108738553, prec: 0.02040816326530612, acc: 0.9925534555512215, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.01894196639863819, prec: 0.021621621621621623, acc: 0.9929435126413957, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.01956202283653672, prec: 0.023121387283236993, acc: 0.9933690294670402, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.020167590784175127, prec: 0.024691358024691357, acc: 0.9937590865572142, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.02149581510041442, prec: 0.02666666666666667, acc: 0.9941846033828587, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.023207793278353473, prec: 0.02877697841726619, acc: 0.9945746604730329, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.024485355319113274, prec: 0.031496062992125984, acc: 0.9950001772986774, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.02574128558745163, prec: 0.034482758620689655, acc: 0.9953902343888514, sen: 0.18181818181818182  
thresh: 0.027144067027434576, prec: 0.028846153846153848, acc: 0.9957448317435552, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.02853822901997032, prec: 0.03225806451612903, acc: 0.9961348888337292, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.029310297753129502, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9965604056593738, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.03084260654844777, prec: 0.04285714285714286, acc: 0.9969504627495479, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.033601138360646904, prec: 0.05172413793103448, acc: 0.9973759795751924, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.035450462556006916, prec: 0.06382978723404255, acc: 0.9977660366653665, sen: 0.13636363636363635  
thresh: 0.038650962543121954, prec: 0.05714285714285714, acc: 0.9981206340200702, sen: 0.09090909090909091  
thresh: 0.04863680739487914, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9984397716393035, sen: 0.045454545454545456  
thresh: 0.06394553914362026, prec: 0.0, acc: 0.9987943689940073, sen: 0.0  
thresh: 0.24024070799350739, prec: 0.0, acc: 0.9991844260841815, sen: 0.0  
INPUT LEN 5 => AUROC: 0.7726276548653364  
thresh: 0.02064392276108258, prec: 0.024242424242424242, acc: 0.9792563838175532, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.020879690650166302, prec: 0.02476780185758514, acc: 0.97968096075696, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.02104639389077011, prec: 0.025236593059936908, acc: 0.9800448838478801, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.021203509655838088, prec: 0.025806451612903226, acc: 0.9804694607872869, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.021380134747952795, prec: 0.026402640264026403, acc: 0.9808940377266938, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.021615381760864832, prec: 0.026936026936026935, acc: 0.9812579608176139, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.021761371587612176, prec: 0.027586206896551724, acc: 0.9816825377570206, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.02201000627662454, prec: 0.028268551236749116, acc: 0.9821071146964275, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.022227546385660463, prec: 0.028985507246376812, acc: 0.9825316916358343, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.022403139172463997, prec: 0.02962962962962963, acc: 0.9828956147267545, sen: 0.2857142857142857  
thresh: 0.022662866133816385, prec: 0.026615969581749048, acc: 0.9831988839691879, sen: 0.25  
thresh: 0.02297807015478594, prec: 0.02734375, acc: 0.9836234609085946, sen: 0.25  
thresh: 0.023445153849161404, prec: 0.028112449799196786, acc: 0.9840480378480014, sen: 0.25  
thresh: 0.023690932207569564, prec: 0.02880658436213992, acc: 0.9844119609389216, sen: 0.25  
thresh: 0.023868187570146103, prec: 0.029661016949152543, acc: 0.9848365378783284, sen: 0.25  
thresh: 0.024223006887703534, prec: 0.03056768558951965, acc: 0.9852611148177352, sen: 0.25  
thresh: 0.024441545628467214, prec: 0.03139013452914798, acc: 0.9856250379086553, sen: 0.25  
thresh: 0.0245463661530188, prec: 0.032407407407407406, acc: 0.9860496148480621, sen: 0.25  
thresh: 0.02499070820759757, prec: 0.03349282296650718, acc: 0.9864741917874689, sen: 0.25  
thresh: 0.025260102946539312, prec: 0.034653465346534656, acc: 0.9868987687268758, sen: 0.25  
thresh: 0.025445052125320125, prec: 0.03571428571428571, acc: 0.9872626918177958, sen: 0.25  
thresh: 0.02577736121203226, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9876872687572027, sen: 0.25  
thresh: 0.026119132183340128, prec: 0.038461538461538464, acc: 0.9881118456966095, sen: 0.25  
thresh: 0.02636303563355183, prec: 0.03428571428571429, acc: 0.9884151149390429, sen: 0.21428571428571427  
thresh: 0.02657268295178611, prec: 0.03550295857988166, acc: 0.988779038029963, sen: 0.21428571428571427  
thresh: 0.026842345415937656, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9892036149693698, sen: 0.21428571428571427  
thresh: 0.027133371493950176, prec: 0.03225806451612903, acc: 0.9895068842118032, sen: 0.17857142857142858  
thresh: 0.02738118357500251, prec: 0.03355704697986577, acc: 0.9898708073027234, sen: 0.17857142857142858  
thresh: 0.027753788094435416, prec: 0.035211267605633804, acc: 0.9902953842421302, sen: 0.17857142857142858  
thresh: 0.028402372122723216, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9907199611815369, sen: 0.17857142857142858  
thresh: 0.028760954825853814, prec: 0.0234375, acc: 0.9909019227269971, sen: 0.10714285714285714  
thresh: 0.02930634855919951, prec: 0.02459016393442623, acc: 0.9912658458179171, sen: 0.10714285714285714  
thresh: 0.02982356589819707, prec: 0.02608695652173913, acc: 0.991690422757324, sen: 0.10714285714285714  
thresh: 0.030347284081639128, prec: 0.027777777777777776, acc: 0.9921149996967308, sen: 0.10714285714285714  
thresh: 0.03090899812475742, prec: 0.0297029702970297, acc: 0.9925395766361376, sen: 0.10714285714285714  
thresh: 0.03132168271711897, prec: 0.021052631578947368, acc: 0.9927821920300843, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.03191842286866612, prec: 0.022727272727272728, acc: 0.9932067689694911, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.03267598591288736, prec: 0.024691358024691357, acc: 0.9936313459088979, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.033599773359542236, prec: 0.02666666666666667, acc: 0.993995268999818, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.03477309188064248, prec: 0.029411764705882353, acc: 0.9944198459392248, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.036530565257583344, prec: 0.03278688524590164, acc: 0.9948444228786316, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.03775425050635864, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9952689998180384, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.03988145355667379, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9956329229089586, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.04102853269297249, prec: 0.04878048780487805, acc: 0.9960574998483653, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.04294140816343188, prec: 0.058823529411764705, acc: 0.9964820767877722, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.057421186970812846, prec: 0.07407407407407407, acc: 0.996906653727179, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.07195956517847166, prec: 0.09523809523809523, acc: 0.9972705768180992, sen: 0.07142857142857142  
thresh: 0.08957112831728778, prec: 0.07142857142857142, acc: 0.9975738460605326, sen: 0.03571428571428571  
thresh: 0.12582955543483856, prec: 0.0, acc: 0.997877115302966, sen: 0.0  
thresh: 0.2814941108226776, prec: 0.0, acc: 0.9982410383938861, sen: 0.0  
INPUT LEN 10 => AUROC: 0.714644681120475  
thresh: 0.07608126759529114, prec: 0.020618556701030927, acc: 0.9731377208389297, sen: 0.05405405405405406  
thresh: 0.07665783935055505, prec: 0.021052631578947368, acc: 0.9735509866721769, sen: 0.05405405405405406  
thresh: 0.07737905032780705, prec: 0.016129032258064516, acc: 0.9737576195888005, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.07837988320053856, prec: 0.016483516483516484, acc: 0.9741708854220478, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.07904252023721217, prec: 0.016853932584269662, acc: 0.974584151255295, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08116288425362839, prec: 0.017241379310344827, acc: 0.9749974170885422, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08206345659737688, prec: 0.01764705882352941, acc: 0.9754106829217895, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08350992764745437, prec: 0.018072289156626505, acc: 0.9758239487550366, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08424916739974703, prec: 0.018518518518518517, acc: 0.9762372145882839, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.0852718237407357, prec: 0.018867924528301886, acc: 0.9765471639632194, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08658391306594922, prec: 0.01935483870967742, acc: 0.9769604297964666, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08738417224616421, prec: 0.019867549668874173, acc: 0.9773736956297138, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08784285789849809, prec: 0.02040816326530612, acc: 0.9777869614629611, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08887540431655162, prec: 0.02097902097902098, acc: 0.9782002272962083, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.08968649847166885, prec: 0.02158273381294964, acc: 0.9786134931294556, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.09217326059633518, prec: 0.022222222222222223, acc: 0.9790267589627027, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.09403789119452824, prec: 0.022900763358778626, acc: 0.97944002479595, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.09533367166105591, prec: 0.023622047244094488, acc: 0.9798532906291972, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.09841888420435921, prec: 0.024390243902439025, acc: 0.9802665564624444, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.09943042564757015, prec: 0.025210084033613446, acc: 0.9806798222956917, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.10188142895698565, prec: 0.02608695652173913, acc: 0.9810930881289389, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.10575402843100734, prec: 0.02702702702702703, acc: 0.9815063539621862, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.10653702703665699, prec: 0.028037383177570093, acc: 0.9819196197954334, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.10898828589794587, prec: 0.02912621359223301, acc: 0.9823328856286806, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.1114463564388611, prec: 0.030303030303030304, acc: 0.9827461514619279, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.11406374853484422, prec: 0.031578947368421054, acc: 0.9831594172951751, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.11757754919480354, prec: 0.03296703296703297, acc: 0.9835726831284224, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.11991598578740274, prec: 0.034482758620689655, acc: 0.9839859489616696, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.12214918532541806, prec: 0.03614457831325301, acc: 0.9843992147949169, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.12272133167300907, prec: 0.0375, acc: 0.9847091641698522, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.12602970434694924, prec: 0.039473684210526314, acc: 0.9851224300030995, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.12953556806457256, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9855356958363467, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.13559741589487923, prec: 0.04411764705882353, acc: 0.985948961669594, sen: 0.04054054054054054  
thresh: 0.13738468926780084, prec: 0.03125, acc: 0.9861555945862176, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.13990110006867587, prec: 0.03333333333333333, acc: 0.9865688604194648, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.14627915859222496, prec: 0.03571428571428571, acc: 0.9869821262527121, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.15130410110464232, prec: 0.038461538461538464, acc: 0.9873953920859593, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.15425098483659772, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9878086579192066, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.15939378759082504, prec: 0.045454545454545456, acc: 0.9882219237524538, sen: 0.02702702702702703  
thresh: 0.1656012134284357, prec: 0.025, acc: 0.9884285566690774, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.17487148933264657, prec: 0.027777777777777776, acc: 0.9888418225023247, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.18220878907612575, prec: 0.03125, acc: 0.9892550883355719, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.19868047722748322, prec: 0.03571428571428571, acc: 0.989668354168819, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.20670399364159997, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9900816200020663, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.21627171136895162, prec: 0.05, acc: 0.9904948858353135, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.24602439823199238, prec: 0.0625, acc: 0.9909081516685608, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.25689322512976936, prec: 0.08333333333333333, acc: 0.991321417501808, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.28417204326512896, prec: 0.125, acc: 0.9917346833350553, sen: 0.013513513513513514  
thresh: 0.32304217482099684, prec: 0.0, acc: 0.9919413162516789, sen: 0.0  
thresh: 0.4343814551830292, prec: 0.0, acc: 0.9922512656266144, sen: 0.0  
INPUT LEN 15 => AUROC: 0.8824736906928689  
thresh: 0.1804901885986328, prec: 0.07017543859649122, acc: 0.9691173890156167, sen: 0.10256410256410256  
thresh: 0.18187025291579112, prec: 0.05357142857142857, acc: 0.9687664502544306, sen: 0.07692307692307693  
thresh: 0.18636135084288427, prec: 0.05454545454545454, acc: 0.9691173890156167, sen: 0.07692307692307693  
thresh: 0.18991604813507626, prec: 0.04672897196261682, acc: 0.9692928583962098, sen: 0.0641025641025641  
thresh: 0.19148800458226867, prec: 0.047619047619047616, acc: 0.969643797157396, sen: 0.0641025641025641  
thresh: 0.193023128424372, prec: 0.04854368932038835, acc: 0.9699947359185822, sen: 0.0641025641025641  
thresh: 0.19832131573132228, prec: 0.04950495049504951, acc: 0.9703456746797684, sen: 0.0641025641025641  
thresh: 0.20210956990718798, prec: 0.04081632653061224, acc: 0.9705211440603615, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.2054044864007406, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9708720828215477, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.20750235148838592, prec: 0.0425531914893617, acc: 0.9712230215827338, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.21091932364872523, prec: 0.04395604395604396, acc: 0.9717494297245131, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.2162690403631709, prec: 0.0449438202247191, acc: 0.9721003684856993, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.22127640673092536, prec: 0.04597701149425287, acc: 0.9724513072468854, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.22212067033563343, prec: 0.047619047619047616, acc: 0.9729777153886647, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.22439278066158236, prec: 0.04878048780487805, acc: 0.9733286541498508, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.22851214374814796, prec: 0.05, acc: 0.973679592911037, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.231405101844243, prec: 0.05194805194805195, acc: 0.9742060010528163, sen: 0.05128205128205128  
thresh: 0.23705092132091515, prec: 0.04, acc: 0.9742060010528163, sen: 0.038461538461538464  
thresh: 0.23899816845144536, prec: 0.0410958904109589, acc: 0.9745569398140025, sen: 0.038461538461538464  
thresh: 0.24522386150700692, prec: 0.02857142857142857, acc: 0.9747324091945956, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.2475253363166535, prec: 0.029411764705882353, acc: 0.9750833479557817, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.25095547080039987, prec: 0.030303030303030304, acc: 0.9754342867169679, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.2573283135890957, prec: 0.031746031746031744, acc: 0.9759606948587471, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.26232453516551363, prec: 0.03278688524590164, acc: 0.9763116336199333, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.26842145408902934, prec: 0.03389830508474576, acc: 0.9766625723811195, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.2744788302694044, prec: 0.03571428571428571, acc: 0.9771889805228987, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.2771263708387104, prec: 0.037037037037037035, acc: 0.9775399192840849, sen: 0.02564102564102564  
thresh: 0.27878995503698095, prec: 0.019230769230769232, acc: 0.9775399192840849, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.28087355732917785, prec: 0.02040816326530612, acc: 0.9780663274258642, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.28831755093165823, prec: 0.02127659574468085, acc: 0.9784172661870504, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.28995910491262117, prec: 0.022222222222222223, acc: 0.9787682049482366, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.30079908524240767, prec: 0.023809523809523808, acc: 0.9792946130900158, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3018809897559032, prec: 0.025, acc: 0.979645551851202, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3051870526586258, prec: 0.02631578947368421, acc: 0.9799964906123881, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3068767998899717, prec: 0.02857142857142857, acc: 0.9805228987541674, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.313044840097428, prec: 0.030303030303030304, acc: 0.9808738375153536, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3235300573280876, prec: 0.03225806451612903, acc: 0.9812247762765397, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.33056810293878675, prec: 0.03571428571428571, acc: 0.981751184418319, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3343514178480427, prec: 0.038461538461538464, acc: 0.9821021231795052, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.33561158861432766, prec: 0.041666666666666664, acc: 0.9824530619406914, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3546749750205442, prec: 0.047619047619047616, acc: 0.9829794700824707, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.3603659512315558, prec: 0.05263157894736842, acc: 0.9833304088436567, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.36785299062728904, prec: 0.058823529411764705, acc: 0.9836813476048429, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.37021263412066846, prec: 0.07142857142857142, acc: 0.9842077557466222, sen: 0.01282051282051282  
thresh: 0.37557284917150263, prec: 0.0, acc: 0.9842077557466222, sen: 0.0  
thresh: 0.38721977370125715, prec: 0.0, acc: 0.9845586945078084, sen: 0.0  
thresh: 0.4100963524409684, prec: 0.0, acc: 0.9850851026495876, sen: 0.0  
thresh: 0.4294299844333115, prec: 0.0, acc: 0.9854360414107738, sen: 0.0  
thresh: 0.443015340055737, prec: 0.0, acc: 0.98578698017196, sen: 0.0  
thresh: 0.4705534875392914, prec: 0.0, acc: 0.9861379189331462, sen: 0.0  




(TODO) current rule-based trading module
- 상승장과 하락장을 구분  
- 하락장에는 단타매매 금지  
- 상승장에서만 단타매매  
- 호가창에서 매수>>매도 확인 (API 에서 판단해야함)  
- tick 단위 volatility 계산 (낮은 가격에서 매수하는것이 필수임)  


(예정) misc information  
- 공매도 거래량: 시장에서 거래된 공매도 주식의 거래량  
- 공매도 잔고량: 시장에 던져진 공매도 주식의 양  
- 대차잔고: 빌린 주식의 양  
- (공매도 정보는 당일날 실시간으로 알수없음)  
- api 가 따로 없는듯함. click 해서 다운 받은후 이름 변경하는 식으로 진행해야할것같음  


**Long Term (finite items)**
기본적으로 daily price, volatility 를 regression  
- 기업의 적정 가격을 파악  
- 가격이 아주 낮아졌을때 매수  

current data crawler  
- fix-yahoo-finance: Open, High, Low, Close, Adj Close, Volume

current data organizer  
- none

current RNN modules  
- none

current portfolio modules  
- (plan: https://blog.quantopian.com/markowitz-portfolio-optimization-2/)

package to be included  
- quandle: macro-economic indices (free), individual stock prices (premium)
- zipline: backtesting framework 

misc information
- 저평가된 회사를 사서 장기적으로 투자하는 것이 안정적일것같음  
- OECD dataset: https://www.oecd-ilibrary.org/taxation/data/revenue-statistics/finland_data-00235-en  


WINDOWS 관련 CAVEATE  

windows 에서 tensorflow 사용하기위해서는 python3.6을 설치해야함  

python command 를 window cmd 에서 사용하기  
파일탐색기->내컴퓨터를 오른쪽 클릭->고급시스템설정->고급탭->환경변수->PATH편집->python 이 있는 폴더를 추가  

키움 openapi 는 python3.6 64bit 에서 돌아가지 않고, python3.7 32bit 에서 돌아감 (64bit 는 다 안되고 32bit는 다 되는지 확인하진 않음)  
- python3.6 64bit 에서는 QAxBase::setControl: requested control KHOPENAPI.KHOpenAPICtrl.1 could not be instantiated 라고 뜨면서   
QAxWidget 의 setControl 이 실패하면서 AttributeError: 'Kiwoom' object has no attribute 'OnEventConnect' 에러가 뜸  


_get_comm_data 의 itername 은 KOAStudioSA 를 실행해서 조회  


python file 을 execute (클릭혹은 파일이름을 command 로 입력) 했을때 설치가 된 package 에 대해서 import 에러가 나는경우  
- ftype Python.File 을 cmd 에 입력해서 나온것이 python file 을 실행할때의 커맨드임
  이것이 내가 사용하고자 하는 python.exe 의 path 가 아닌경우, regedit 으로 검색후 수정   
